\defmathtask[task=666,class=6,]{merzlyak}
\huge

Автомобиль проезжает некоторое расстояние за 10~ч. За какое время он проедет это же расстояние,
если его скорость
\begin{enumerate}
\item[1)] увеличится в 2 раза
\item[2)] уменьшится в 1.2 раза
\end{enumerate}

\begin{solution}
  При постоянном расстоянии, время в пути обратно пропорционально скорости, поэтому
  в случае 1) время \textit{уменьшится} 2 раза и будет равным \( 10:2 =5 \)~ч., а в случае
  2) время \textit{увеличится} в 1.2 раза и станет равным \( 10 \cdot 1.2 = 12 \)~ч.

\end{solution}

\begin{answer}
  1) 5~ч. 2) 12~ч.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

